# Тесты на серверное приложение ["Одобрение кредита"](https://gitlab.com/astericsiss/control_2_database/-/tree/master/control_2_DataBase/src/main/java/com/example/control_2_DataBase)
## Описание API серверного приложения
***
1. Get запрос с json с возрастом, именем и суммой
- Возвращает id запроса
2. Get запрос с параметром id
- Возвращает информацию о запросе
3. Delete запрос с id
- Удаляет информацию по заявке
4. Post запрос с json с возрастом, именем и суммой
- Возвращает результат рассмотрения кредитной заявки
5. Put запрос редактирующий заявку
- Редактирует заявку по id и имени, пересматривая результат ранее рассмотренной заявки
6. Get запрос, выдающий список всех заявок

## Установка проекта
***
1. Создайте отдельную директорию на локальном компьютере
3. Необходима java JDK 11+
4. Скачайте все файлы которые расположены в [директории](https://gitlab.com/astericsiss/control_2_database.git) <br>
   git clone https://gitlab.com/astericsiss/control_2_database.git
5. Откройте проект
7. Установить все библиотеки из файла build.gradle

## Описание тестов
***
В данный тестовый набор вошли следующие проверки:
### Тест getIdPersonTest 
- отправляет запрос с json (возрастом, именем и суммой)
- получает id пользователя, записанного в базу данных
- проверяет добавлен ли пользователь с таким id в базу

### Тест getPersonTest
- отправляет запрос с json (возрастом, именем и суммой)
- получает id пользователя, записанного в базу данных
- отправляет запрос с полученным id
- получает json (возрастом, именем, суммой, результатом рассмотрения кредита)
- сравнивает ожидаемый и фактический результат

### Тест getDataBasePersonTest
- добавляет пользователя в базу данных
- получает всех пользователей с именем "Jack" из базы данных
- сравнивает ожидаемый и фактический результат

### Тест getDataBaseListPersonTest
- добавляет пользователей в базу данных 
- получает всех пользователей в формате json (id, возрастом, именем, суммой, результатом рассмотрения кредита)
- сравнивает ожидаемый и фактический результат

### Тест getListLengthDataBasePersonTest
- добавляет пользователей в базу данных
- получает всех пользователей из базы данных
- проверяет, что пользователи добавлены в базу данных

### Тест deletePersonPositiveTest
- отправляет запрос с json (возрастом, именем и суммой)
- получает id пользователя, записанного в базу данных
- удаляет пользователя по полученному id
- проверяет, что в базе данных стало меньше на одного пользователя

### Тест deletePersonNegativeTest
- отправляет запрос с json (возрастом, именем и суммой)
- удаляет пользователя по несуществующему id
- проверяет, что длина базы данных не изменилась

### Тест getCreditResultPositiveTest
- отправляет запрос с json (возрастом, именем и суммой) и данными для положительного результата по кредиту
- получает результат рассмотрения кредита пользователей
- сравнивает ожидаемый и фактический результат

### Тест getCreditResultNegativeTest
- отправляет запрос с json (возрастом, именем и суммой) и данными для отрицательного результата по кредиту
- получает результат рассмотрения кредита пользователей
- сравнивает ожидаемый и фактический результат

### Тест getModificationApplicationTest
- отправляет запрос с json (возрастом, именем и суммой) и данными для отрицательного результата по кредиту
- получает id пользователя, записанного в базу данных
- меняет возраст у конкретного пользователя в базе данных, для положительного результата по кредиту
- сравнивает ожидаемый и фактический результат

### Тест getCreditListTest
- отправляет запрос с json (возрастом, именем и суммой)
- проверяет, что пользователи добавлены в базу данных ("/all")

### Тест getCreditListPersonTest
- отправляет запрос с json (возрастом, именем и суммой)
- сравнивает ожидаемый и фактический результат по каждому пользователю ("/all")